依家唔係史上又一次合縱連横的角力而係人性的角力

大秦帝國大家都知係强國 其他國家人買佢怕 俯首稱臣 好似某時代咁 强國一直用最現實功利的法家思想治國 “人之初，性本惡” 利用“法術勢” 去鞏固培養永續的利益集團 秦軍戰力當時唔係最勁但係十分有紀律去進攻 秦設二十等爵制度，二十等爵制度極大的保證左軍隊的核心戰力，只要敢打敢戰就會有軍功爵位土地，斬首敵人更加升官發財有賞勵，大家試諗下當時的秦兵係咪真正愛國？當時的人，不管是平民還是貴族亦或者是奴隸，都能通過戰功改變自己的命運，爬上高位，同依家我地個社會好似 只係打杖變左擦鞋，炒賣，阿臾奉承他做狗就有飯食 有車樓 有女屌 上層只需嚴格執行法術勢 利用嚴刑峻法 利用心計厚黑術 利用權勢去壓住下面一切唔係自己人的人 其實冇人天生係小粉紅or藍絲 只係香港地方核心價值從來只係搵食賺錢 車樓 炒賣 全部都係“利”害了 我的國
每個人一出世已經半個商人 因為未出世前呢個金錢遊戲已經注定要参與 商人點會有motherland? 金錢已經係祖國 從來所有野講利害關係 藍絲又好Popo又好其實只係利益集團 點解d popo咁兇狠去幫助上面成為國家機器去統一六國？為左忠毅勇誠咩？唔強國的人天生小農奴性dna重而做小粉紅 而係呢個世界未出世前已經固定左係咁促使佢作三姓家奴 只要哪裡有“利” 那裡就有小粉藍 那裡就有呂布
黃色經濟圈有Market 有錢賺係有人支持 依家强國的一帶一路連横成效大家有目共睹 但國內的連横基於人性 基於利 基於法術勢 係必然成功 個因係人性無利不往 個果係政權無往不利
香港唔講軍阀 只係財閥已經必然注定千秋萬世 你只要唔被人阻住返工就搵到食 住 而香港的小政府大市場的marketing策略為地産財閥提供一個極好培養利益集團的溫床 樓同高薪厚職就係果個等爵制度去綁死人民鬥人民 以商業競爭去包裝 所以好多人話去街去左平衡時空就係咁解
黄圈依家去到美國制裁呢步已經叫合蹤成功左一半 但宏觀D：齊楚燕韓趙魏國各自有自己利益 本身各家自掃門前雪 有馬跑 有舞跳仲點解要合蹤 trump都係一個商人大家唔好忘記 ？微觀d正如小粉紅 藍絲 中立港豬其實只係自然産物 楚國要諗清楚敵人除左強國 定仲有人性呢個問題 會唔會諗到一個新時代制度 例如AI取代勞動力 先可以真正製造到新的温床 利誘到六國甚至百國聯軍列強真正團結抗秦